真道書院助理校長疑因政見而被解僱

香港華人基督教聯會真道書院助理校長戴健暉上月在社交平台發表咒罵警員的言論，包括「祝福」警員的子女「過唔到七歲」、「死於非命」等，引起各界非議。真道書院周一（19日）在校網上載由校監鍾嘉樂署名的聲明，指校董會成立「專責委員會」嚴肅跟進，經委員會深入了解及商討後，已向校董會提交報告，有關報告亦已呈交教育局。真道校網上的學校架構表昨已不見戴健暉的名字，校方同時發出助理校長的招聘廣告。

教育局局長楊潤雄日前表示，戴在網上發表絕對不合適及錯誤言論，指社會對老師的品德有很高期望，一言一行都需小心，指出校方已就此個案進行調查及有一系列跟進行動，並已向教育局報告，局方會按照報告及相關資料，亦會就該老師的專業操守問題作評估，而評估未完成。楊續指，校方在報告中指會採取一些行動，惟學校作為僱主，對其僱員的跟進行動，適宜由校方直接向其持份者解釋。

對popo品德無期望

良心老師

良心

仆街，上至律師教師，下至普通基層員工，都唔可以講黑警全家